\section{Introducción}

En este articulo se hablara de el uso de la realidad virtual, utilizado en el campo de la educación para mejorar esta, y salir de los esquemas del sistema tradicional.

A lo largo de las últimas décadas, el mundo ha sido testigo de una asombrosa evolución en el campo de las tecnologías, dando lugar a cambios revolucionarios en la forma en que vivimos, trabajamos y nos comunicamos. Desde los primeros días de la computación hasta la era actual de la inteligencia artificial y la conectividad global, las nuevas tecnologías han transformado radicalmente nuestra sociedad y han abierto las puertas a posibilidades inimaginables. Esta evolución ha sido impulsada por avances continuos en diversas áreas, como la informática, las comunicaciones, la electrónica, la educación, entre muchas otras. Para esta investigación se tratara sobre la educación y el impacto que puede tener una tecnología como la Realidad Virtual (RV) en este campo \parencite{garcia2020}, y la capacitación de educadores es esencial. El equilibrio entre la RV y la enseñanza tradicional también es crucial para un éxito sostenible.

Existen diversas herramientas que pueden ser utilizadas para mejorar la educación, y su implementación con la RV. Han habido diversas herramientas, e incluso empresas que han diseñado experiencias en RV con el propósito de determinar si son una opción sostenible y factible \parencite{SHIM2023100010}. Y esto no solo se limita a áreas especificas de la educación, también esto lo puede abarcar tanto la educación para infantes, medicina \parencite{GUERRERO2022100002}, e incluso el aprendizaje de lenguajes. \parencite{YUDINTSEVA2023100018, ZAMMIT2023100035}

En momentos como la pandemia, este tipo de recursos llegan a ser una de las formas mas viables para la educación remota y efectiva \parencite{GUERRERO2022100002}, y con ello, las oportunidades para un aprendizaje optimo llegan a ser incluso cada vez mas cercanas a un publico diverso. La RV puede tener tanto puntos buenos como malos, y viendolo desde una perspectiva objetiva, se especula ser contraproducente para el aprendizaje \parencite{OJE2023100033}

\input{justificacion-articulo-realidad-virtual-educacion.tex}

\input{descripcion-del-problema-articulo-realidad-virtual-educacion.tex}
