\section{Metodología}
\subsection{Tipo de Estudio}
Para este método se utilizo la cartografía conceptual, método que “sirve para formar y evaluar conceptos esenciales de cada competencia en lo que respecta al saber conocer” \parencite[][p. 16]{tobon2012}. Ademas, se tomo como base la estructura de la metodolgia de \textcite{guzman2020} 
\subsection{Técnica de análisis}
Se utilizaron 8 ejes principales de analisis para clasificar los artículos, denotados anteriormente por \textcite{tobon2012} .
\begin{itemize}
   \item Noción
   \item Categorización
   \item Caracterización
   \item Diferenciación
   \item Clasificación
   \item Vinculación
   \item Metodología
   \item Ejemplificación
\end{itemize}

\input{tabla-cartografia-conceptual.tex}

\subsection{Criterios para la selección de los documentos}

Para esta etapa, se seleccionaron las siguientes partes: palabras clave y bases de datos. Para este trabajo, se eligieron bases de datos que tengan un enfoque científico; en este caso se utilizó Google Académico, Elsevier y SciELO. Los términos de búsqueda implementados fueron “realidad virtual”, “educacion en el aula” y “nuevas tecnologías”.

Cada documento fue seleccionado en base los siguientes criterios:

\begin{enumerate}
   \item Incluir las palabras clave.
   \item Enfocarse en el estudio o análisis del proceso de enseñanza/aprendizaje de la realidad virtual en las aulas.
   \item Tener autor, año y responsable del artículo.
   \item Ser artículos publicados en años recientes.
\end{enumerate}


\subsection{Fases de estudio}

La investigacion se realizo por medio de las siguientes fases:

\begin{itemize}
   \item Fase 1. Se buscaron ls articulos referentes al tema en bases de datos primarias para el tiop de conocimiento, entre ellas Google academico, Elsevier y Scielo.
      \input{tabla-articulos-encontrados-revisados-y-utilizados-metodologia.tex}
   \item Fase 2. Descartar los articulos cuyos criterios no cumplian con los esperados
   \item Fase 3. Realizar la cartografía conceptual
\end{itemize}

%\input{tabla-articulos-clasificados-en-su-informacion.tex}
\input{cartografia-conceptual.tex}
